青衣/荃灣區電結他招生, 教jazz亦教rock

三年幾前,友登來學的學生上個月出左成績

8級merit...

雖然好車邊...不過三年幾前果時個學生4拍4都未穩又唔識Solo

都考到個8級merit 算係咁

8級話易唔易,話難唔難啦...對好多神級連登仔當然唔難...

不過對於好多在職人士好遲學結他的人都算個里程裨

上期招左幾個新生...已經由完全唔識結他三個月去到玩 Master of puppets;

亦有部分有多年樂器底的新生

練緊自已味道的solo , 迫佢地用harmonic, dorian, blues 令佢地scale 上用得無咁悶

亦好多謝爸打們支持...有新生係老師級, 同緊佢堂堂操jazz standard ,練唔同style 的jamming

迫佢學五線譜

會教cover, jamming ,solo build up,各種style 同五線譜, 亦會有jazz standard , duo 咁教

資歷: rockschool 8級電結他, 5級皇家鋼琴,五級樂理 地點: 青衣/荃灣

實戰: 4年爵士大樂團, 一年兒童合唱團, jazz band 同各大大小小的酒店演出

教學經驗: 2015 年 poly 音樂比賽冠軍 (份譜係我幫個學生編,幫佢執左個BASS,結他同鼓)

聽個學生講佢地攞冠軍之後畀紅線簽咗約

數個學生達merit 成績,而且考試歌好高分

教過兒童合唱團,幫佢地綵排演出

教緊社區中心同琴行,社區中心教班由上一手教左兩年都唔熟open chord去到教左9個月教緊hotel california ;當中甚至有自閉同學習障礙都算學得好地地

有教地區琴行…教緊自彈自唱,有個女仔幫佢編埋intro同掃法

聯絡方法: Tg :klguitar (第一堂試堂免費)

呢期練緊Joe Satriani ,練曬全首再真.拍片..

詳情Tg 問...亦會分享下練結他的心得,今次分享下點建立睇五線譜

學習現代樂結他好多時睇TAB 譜大, 隨左年月日,一日比一日勁
隻手愈來愈快,拍子愈來愈準,開始攻略唔同風格…

不過到有機會同其他樂器組的朋友一齊夾就會發現
原來個世界重有五線譜呢樣野…

而學識睇五線譜最大的好處就係睇LICK 書唔洗再係度譯來譯去,譯到嘔,
直接睇五線譜對interval 同用聲會比較易明

同埋可以彈下五線譜的歌,而且睇五線譜就係背結他指板的實際音

*以前學結他個時第一個老師完全唔教五線譜,

搞到之後有機會彈隊睇五線譜的band, 頭兩年完全靠背譜

之後的起心肝研究五線譜

咁建立自已的五線譜體系建議練第7~12 格範圍的12個key

因為中高頻係結他比較常見的音頻

以下三個key就係例子
Ckey

Fkey(Bb)

Gkey(F#)

以前睇五線譜真係勁無奈...希望大家唔好步我後塵

咁講左五線譜點用...如果本身玩左一段時間...明左咩叫key signature

cover 又玩到咁上下, 想試下玩solo, 執歌,自已執下fingerstyle

但無從入手呢. 就可以試執下流行曲

或者上網搵下D 有so fa name 的譜

等耳仔開始有D 音程/ 腦入面有指板位置同明白結他構造

唔係得堆數字only

咁教左一段時間, 教Solo 係個好抽象的概念

簡單D 講就係對條track/chord progression/format 有感覺之後彈你諗到的音

而好多人都係有minor pentatonic 的概念 同一堆手形/ lick 手形

無音程係個腦度...導致彈來彈去都係一種聲

所以呢個情況建議執下歌

先由流行曲, 慢慢理解咩叫半度聲, 五度聲, 8度聲

甚至會有d harmonic minor 的行法...都幾有趣

以教學經驗 好多時學生有執過一期歌就會有聲係腦

再操一堆lick手型就會初步建立個人風格...

呢個係幾好的build up

以下係一首流行曲的so fa name

可以用上面c key 的指形彈; 邊句好聽就成句copy 拎入面幾粒音做膽

令自已的solo 更多色彩

個do 可以係 4弦 第10格睇起....唔洗咁低音

她說 ( c key)
Do do ti ti so do la do do ti ti so do so
他靜悄悄地來過 他慢慢帶走沉默
Do do ti ti do re re do do ti ti do re re do mi
只是最後的承諾 還是沒有帶走了 寂寞

Do do re do re do la do do re do re do so mi re do
我們愛的 沒有 錯 只是美麗的獨 秀 太折磨
Do ti do re re
她說無所謂
Do ~ti do ti do re fa mi fa mi fa mi fami mi so
只 要能在夜裡 翻來覆去 的時候有寄託

Mi fa so do la do ti la ti do la so
等不到天黑 煙火不會 太完美
Re mi fa mi so ti la so la ti somi
回憶燒成灰 還是等不到 結尾
Re mi fa mi fa mi fa re mi fa mi fa mi fa so mi
她曾說的無所謂 我怕 一天一天 被摧毀

Mi fa so do la do ti la ti do ti’ so
等不到天黑 不敢凋謝的花蕾
Re mi fa mi so so mi so mi so la mi
綠葉在跟隨 放開刺痛 的滋味
Mi mi re re mi fafa do do ti ti do ~re re do
今後不再怕天明 我想只是 害怕清醒

有爸打tg 問我上面份她說...點睇
佢話佢幾鐘意首歌...

咁我打左個結他tab 板比大家起手
希望大家睇得明
個腦有fretboard 聲/熟fretboard/明scale
會令你更加明音樂做緊咩
到彈solo 的時侯就可以我手彈我心
練lick 唔係盲目練

呢個就係頭4句,verse ,其他有趣就自已做埋佢

其實就係上面的C key 指板對應番
用耳仔執出來的so fa name 譜
就可以得出平時上腦求的guitar tab
而呢個原始檔可以發展成: fingerstyle (揉合chord),intro 同伴奏相應相對bar

咁呢D都會慢慢係度講...當然上堂就可以無咁抽象睇,直接問
要睇快D 就可以load 一個方法,就係將key signature 聯繫相對的so fa name
咁樣第日睇chord 都快好多好多同明咩叫chord progression
Ckey
Do re mi fa So la ti do
C D E F G A B C

Chord form
I iim iiim iv V Vim Viidis.
C Dm Em F G Am Bdis.

遲下講埋唔同key

同以前做合唱團執落的歌/fingerstyle /chord

Love of my life, you hurt me

Aco界大佬

做咩sad sad icon ar

咁好人應該唔愁女

一見到結他呢2隻字就諗起首歌
睇完《Bohemian Rhapsody》愛上腦

之前執的...呢間比較簡單同多人識...

簡單有個好處就係易入口...入面D 常見音程

re re re mi re do so do

第日識唔同scale ; 例如harmonic minor

可以係呢D 幾入口的句子下build up 上來:

re mi re do ,si do , ti re do ti la

拍子就跟據番唔同情況去處理,去fit 番個題目

喜歡你 C
Re re re mi re do so do ti la mi
細雨 帶風 濕透 黃昏的街道
Re re re mi re do so do ti do la
抹去雨水 雙眼無故 地仰望
La do mi re re do re la do mi re re do re
望向 孤單的 晚燈 是那 傷感的記憶

Re re re mi re do so do ti la mi
再次 泛起 心裡 無數的思念
Re re re mi re do so do ti do la
已往片刻 歡笑仍掛 在臉上
La do mi re re do re la do mi re re do re
願你 此刻可會知 是我 衷心的說聲

mi re do do re do ti la do re do ti la
喜歡你 那雙眼動人 笑聲更迷人
ti do re mi re do do re do ti la
願再可 輕撫你 那可愛面容
do re do ti la ti do re do ti do
挽手說夢話 像昨天 你共我

多謝爸打信任

職業級十幾年其他樂器底都來學結他

希望你學得輕鬆

情人 上面 so fa name 譜變做guitar tab

有興趣想行多幾步的bro 可以試下呢個tab

再用上面c key scale 去做曬成首歌...

咁情人我以前編左個fingerstyle 可以share 下點樣樣一步步砌上去

幫推

感謝

幾錢一堂？ 得支木結他 仲要唔識彈

詳情tg

木結都會教

主力電結， 雖然都教過唔少木結學生

會教識執歌， 解chord , jazz , 木線譜

不過主要都係電結

有意pm

Btw， 就係唔識先要學

手指短怕舞唔掂

其實唔難

有志者事竟成

哇簡蛇我都係考到merit咋

你輕鬆啦

唔輕鬆，都練左幾日架

幾日 咁堅

幾日就考 king 你浮誇bor

報左無時間練
考果時求其揀考試書頭果3首算，唔使諗

真心堅你基本功咁厚

求其選之後就去練都幾rock

我見工遲到仲rock
簡蛇有無諗考埋diploma 佢？

煲下果d 歌再考慮下

Steve vai 光頭佬

音樂白痴想學結他，得暑假先有時間學

未學音樂前 都手腳唔協奏 左腦連唔到右腦

練得多就會基因進化 練得到嫁啦

有趣到時tg搵我啦

其實考左diploma之後對收入有無幫助？

應該有

可以話威威

不過其實好多人挑戰失敗

肥左呢份...

好似話準則幾好多wor

咁大獲？
係咪唔記得帶wah去考？

Btw我考8級果時只係帶一個drive pedal去
唔知帶多d會唔會高d分，例如solo落delay clean tone落compressor 咁

rockschool 個Diploma lv4 聽過好多老師級挑戰失敗

份cert 未濫嫁

考到應該幾食到飯

不過唔係咁易啦擺明

如果8 級應該有影響的

佢個考試總有main melody ; 伴奏 ； 主solo

伴奏踩埋clean tone 向pedal 會好少少

雖然個考試局成日話器材唔影響分數

但踩野都係techni 點會唔計

遲d去送下死先
掉幾千蚊落海

要諗定主題

例如你當rock 係topic

就rock metal 互加

唔好rock metal blues funky 互撈

咁樣一定肥

要當一個有topic 的演唱會彈

問題題果part 要做報告書

唔好問我點解知

簡蛇勁
我都係揀rock
Blues,funky我都唔識彈
8級既第三首我拎得14分

選Steve ; joe ; dt

Dt 相對易啦 又長

堆歌難到癲

你唔慣節奏野 彈呢d 鬼佬捉好緊 好正常

Steve,joe,dt熟
有時間有衝動就去送下死

加油 成功呢到講

唔成功私下討論

個試唔好睇少

以前會sd 片比總部評核 而家應該鬆d

一定唔會係今年既事啦

又入黎留個名

我考8級段solo好似就係咁奶左野

佢8 級以我所知d solo要彈得夠岩scale

例如 rock 要最少有blues scale 加落pentatonic 度

更進階可以落Dorian ; diminished

Jazz / blues / funky 向佢就想考生用altered scale

簡單就係純pentatonic 會死得好慘

Jazz 如果彈arpeggios 的話當diatotonic scale

雖然原意係想人識多d用聲

但真係

學過幾堂停左 想再學
但荃灣有啲遠

你唔跟番原本個老師？

荃灣同青衣都得

我以前去馬鞍山學結他果時 來回連學4 個鐘

不過如果老師教到料 同有心教 就ok

睇你點睇

我係段solo 嘗試merge / 彈得太多野, 咩都塞落去, 最後評價係段solo唔岩首歌style

代表有料有突 勁

不過太多野無左重點

係典型jazz 佬問題

港島撚

之前果個係我個fd介紹佢隊band啲人教我
果時大家都仲係學生
後尾夾唔到時間上堂就冇學了

支結他放左係度封塵

我有兩個學生 大埔 學左 好多年

都幾佩服佢

西環都有個 來青衣 其實距離還好

你思考下啦 或者試下堂睇下學得開唔開心

距離遠唔遠之類

不過有時返工無時間無心力都明的

有興趣！但因為五六月唔喺香港
而家學個幾月就走又好怪
所以七月可能會搵巴打學

歡迎歡迎

到時重有條癮就tg 搵我啦

正 幫推
支持寫多d教學

分享知識

我考果時rock就真係pentatonic+blues scale
Metal 就pentatonic+sweep picking arpeggios

有時間就繼續寫

多謝

識考一定咁玩

留名

聽jazz唔係幾提得起興趣，但又好想學識玩
有冇咩入門又易入耳album可以煲下，上網搵左幾隻黎聽都唔係好入到腦
自己聽開d人聲lead既野，但又好想學到班jazz佬手結他同知識

利伸 冇乜樂理底

係啊...開頭學jazz 妹下妹下咁嫁,要搵D 無咁鬼惡頂的歌來聽...

唔係會唔知做緊咩...

kenny burrel 似速彈結他手的taste

Wes Montgomery 進階D

你講得岩啊...jazz 的touching 同idea 係幾得意同值錢
例如:個I chord 可以行唔同聲(lydian, arpeggios, harmonic note)
重有好多其他風格study 唔到的野
secondary dominant 的概念同 點解題

明左呢堆再搬番rock 手型同idea 就perfect

tom Quazyle -fusion 佬

點睇jimi

Wes Montgomery有聽，但未學得識欣賞 一頭霧水淨係識得enjoy種舒服既mood
如果一個唔太識樂理既人同你講想學jazz(即係我), 你會點教佢
你會同佢操好最basic既樂理先，下一步先學jazz, 定會逐d逐d咁滲d jazz theory去教

咁一定jam 好backing track 同解下chord

同講唔同風格咁學上去

學jazz要學識有 原因咁jam 野先

練rock 手型， idea ; basic theory

再由jam ballad 到 funky 到rock/ metal

再去jazz standard 咁學

大約8 個月 如果d底厚

上一期學生就操緊jazz standard 去學 jazz

練arpeggios 同harmonic

簡單來講 就係學好jam野先

Jimi Hendrix ?

Jim 係真正結他神

一來手技術好獨特

二手佢發明左好多野 wa wa pedal 就係佢發明

外者佢係將結他推廣出去的先軀之一

佢的solo guitar song

再有幾首係結他聲扮機關槍

令到普世覺得唔係純伴奏樂器

（ 當然同期的jazz佬/ country 佬已經將結他玩到痴左線， 不過當時只係小眾）

佢的地位鋼琴神 Liszt 將鋼琴推向更高級一樣偉大

佢個star spangled banner 真係痴撚線

下年生生性性

步向老師lv

想學木結他，冇底子, 流行曲為主，師兄會教嗎
謝謝
有冇tg

自 睇唔到有tg.

Tg左師兄

幾錢堂

詳情tg 我

公道收費

求 pm tg

Tg :klguitar

第一都有啊

第一板

聽落你係有料嘅, 不過過份賣弄, 加賣廣告
負皮咗, 請好好反省

多謝

想學返

搵到工有錢就學返
窮到燶

係咪舊生啊 定學過結他想學番

係咪阿seed 啊

搞店生活先啦 其他咩都後話

有時候就儲下jazz licks

或者大膽d 去jazz party jam囉

Call你識的歌

D大佬會照住你嫁啦

搞店再搵我囉

學過一排，之後冇時間學停咗，想學返

學過一排 好難估波

有學生成日飲酒？.？

玩到jamming / jazz 未？

你想學返 就tg 我啦

香港加油
同學們加油

香港人 加油！

珍惜生命 香港加油

香港一定得 希望學生們順順利利

連儂牆 屌爆政府

教唔教black metal

利申未學過彈結他

Metal 果邊都有教啊

例如： Metallica , ac/dc , guns ， ax7 ...都會玩

收幾錢？

詳情tg 講啦

免得同行睇post 會比較

你TG係？

klguitar

天佑香港 支持示威者

元朗 聽日大家小心

8 號風球 天佑香港

同學們 自己小心 唔上堂好少事

小小結他老師表示核彈也不割

推到有人幫手做文宣

[事先通知] 8．18民陣完場全民入機場

辛苦你地啦後生仔

自己小小

中年人士表示 盡幫 有錢捐錢 有力出力

18.8 屌爆垃圾政府

大佬咁就出黎教?唔係球其有個8級就做得老師wo

大佬 我都幾年時間教左個拍子唔定的人考到8 級wor

還是閣下覺得光頭joe好易 咁你拍段200 速的歌來聽聽

我自問有心教， 呢度有老師級的人跟我

同埋我唔係教咩初階結他入門...

我教學生又教jamming , cover , 夾住學同埋jazz standard wor

閣下知唔知咩叫jazz standand ?

ok姐係你main係幫人考試ok

香港加油

收生收到咁撚核突真係第一次見

有幾撚核突啊屌你老母

我出去教班 有d 人教左人6，7 年

個學生16 分音符又唔定， solo又唔識寫

個學生重好天真爛漫咁講

想考完cert 第日做呢行教人 因為鐘意呢行

我行得正企得正 搞事死撚開啦

N日一推

支持義士

學生小心